台保護傘餐廳開業 食客排長龍

台保護傘餐廳開業 食客排長龍

由香港律師黃國桐發起、讓流亡台灣的香港抗爭者工作的餐廳「保護傘」取得營業牌照後，昨天正式開業。首日生意相當不錯，顧客絡繹不絕，不消三小時售罄幾項菜式，成為武漢肺炎疫情下餐飲業的奇景。姓周的負責人低調稱很感謝大家幫忙，目前一切都在軌道上。

「保護傘」店舖座落於大安區，鄰近台灣大學。由於餐廳接獲許多人查詢，加上近日取得工作證，餐廳決定提前昨天開幕。保護傘餐廳裝潢佈滿了香港特色，內部有「光復香港、時代革命」標語，店內窗櫥也擺設了一個小型的祝賀牌樓模型，寫上「台灣保護傘 港台一條心」，電視則重複播放《願榮光歸香港》的MV。餐廳主要售賣意粉、全日早餐及小食等，定價走中檔路線。一位去年11月來台工作的香港女士在開幕第一天就從桃園專程上來光顧，她表示自己定期會前往餐廳附近的教會，得悉餐廳開幕消息，決定昨天趕來捧場。

為流亡港人提供工作機會的「保護傘」昨日開張，吸引大批食客前來捧場。台灣蘋果新聞網

「好多港人同佢哋一齊行呢條路」

相關新聞：多國關注 「與港人同陣線」

餐廳昨中午正式開張，食客大排長龍，排隊的民眾多數是慕名而來的香港人，年齡層廣泛，有四口家庭、白髮長輩、時髦青年。顧客絡繹不絕，不用三小時大多數食物已沽清，以致不少人白來一趟，包括到台灣避疫的港人王先生。他說：「食唔到唔緊要，下次嚟，橫掂都係食嘢，可以話係幫襯自己友、親切啲。」

在台灣工作的港人徐先生也專程到餐廳幫襯，「其實我晏晝嚟咗，但嗰場爆晒，諗住兜個圈玩一陣再返嚟，結果嚟到太好生意啦，已經冇晒食物供應」，但未有感到失望，「證明好多人都支持呢班朋友，我都好開心」。其後他更哽咽說﹕「雖然唔能夠親自幫襯到佢哋，但見到台灣人同香港人都支持呢個運動，一班幫咗香港做咗好多嘢嘅朋友，喺呢到工作，大家一條心，非常開心，亦都好感動。」對於保護傘正式營業，他稱：「台灣能夠有一個咁嘅地方保護一啲為香港付出咗好多努力、付出咗佢哋前途嘅年輕人，可以喺呢度有一個機會畀佢哋繼續工作及生活。」他希望在台灣生活的香港人可多到餐廳支持及鼓勵手足，「畀佢哋知道，佢哋唔係得自己……畀佢哋知道仲有好多香港人同佢哋一齊行呢條路」。

台灣蘋果新聞網

餐廳的牆上貼着香港衝衝子的寄語，希望台灣人能珍惜手上的選票。

店內設有一幅小小的連儂牆，供食客貼文宣及寫上心意。

其實佢D 文宣. 應該用香港語. 定係用國語寫好D?

Why not both
國語係註釋

連儂牆留言：香港人加油

一般同文字，基本都明7，8成

包括到台灣避疫的港人王先生

visa過左期唔出境，會比移民署black list

GOOGLE MAP仲未有間野
未申請?
仲有要申請台灣版OPENRICE

台灣必去景點

多謝台灣手足
好想疫情過後盡快去幫襯

留定言
遲下實有仆街係到鬥黃，又話人血饅頭，又話唔好食

多謝台灣人

民間記者會仲有冇搞 可唔可以集合簽名去多謝佢哋

用「唔好食」做批鬥原因嘅人其實係想話俾世界聽佢仲係用個口諗嘢嘅中國人。

快啲like保護傘個page

台灣人加油

黃店實被針對

香港蠢人多，五毛又多

如果佢係封關前一個月既網簽就已經過左期

借個位先 召喚聯署師

裡面有好多為香港打定安全網既聯署
假如我地唔打好 我地好難用最低程度既損傷
去真正光復香港 奪權當家

前一兩日李柱銘俾狗塔，但喺美國政壇引起如此大既迴響。正係因為先前聯署同請求美帝落實《人權及民主法案》而致，趁機俾藉口美帝加速打殘狗共，何樂不為？

Q&A部分請㩒入去呢度
記得睇埋啊，好撚緊要啊
【偽 · 正視聽】得啦我知我洗咗你地版
召喚聯署師長文Q&A就放喺度啦

推 push